救護員遭揮棍襲擊幸獲市民撐傘保護 消防處未有公開事件惹批評

本月21日晚上西鐵線元朗站發生白衣人無差別襲擊市民事件，有救護員向《蘋果》爆料，指當日有多名救護員奉召到場後，遭白衣人於閘口位置揮棍襲擊，更有一名救護員疑因此受傷，幸當時有市民出手相助，包括以雨傘等保護救護員，但消防處卻一直未有公佈同袍遇襲事件。該名救護員質疑消防處疑有意隱瞞，救護員工會亦遲遲未見對事件表態，他指今次事件令人關注部門是否罔顧同袍工作期間的安危，故不少救護員內部群組近日已是怨聲載道。

記者林穎嵐

根據救護員X先生向《蘋果》提供一段攝於7月21日晚上元朗西鐵站閘口的片段，片中可見當時元朗站內情況混亂，白衣人瘋狂襲擊乘客。畫面左方一名戴紅色頭盔及身穿橙色風褸的救護員更遭白衣人揮棍襲擊。幸危急之際，身旁一名市民挺身為用雨傘為他擋下白衣人攻擊，另一市民則扶着救護員離開險境。

他指該片段連日來在救護員群組內瘋傳，不少同袍均在群組內表達憤慨，認為「如果唔係有市民拍攝到，根本無人知救護員遇襲」，並希望當局可正視救護員工作時遇襲一事。

香港近月屢次發生警民衝突，警察不少涉濫權的做法其實亦早已引起救護員不滿。救護員X先生指有同袍在群組爆料，不滿有警察曾多次濫用救護服務，「例如警察俾人圍，最後放唔到工就call（救護）車」。

他又指，救護員出勤時一般卻只得頭盔及橙色風衣，「件風褸防火功能都冇，若被刀刺更會穿窿」。他形容救護員保護自己的裝備嚴重不足早已引起同袍的憂慮，「同事及部門擔心救援會被延誤……但喺兵荒馬亂嘅時期，救護員出外救人時一旦遇襲令自己受傷，又是否會得到消防處的保障」。

他又慨嘆救護員一向並不被視為「緊急紀律部隊」，故待遇及保護裝備明顯不及警隊，令人不滿。救護群組內近日亦有救護同袍禁不住批評警隊執法不公：「警隊選擇性執法，變相係出賣其他紀律部隊！」

7月21日晚大批白衣人闖入西鐵元朗站揮棍傷人，一名救護員亦遇襲（圓圈所示），幸獲市民挺傘保護。（讀者提供）

其實在血腥襲擊當晚，早已有傷者向記者讚揚救護員盡忠職守。他指當晚有數名救護員同樣在元朗站內被白衣暴徒威脅其安全，卻遲遲未有警察到場。有救護員遂退入西鐵元朗站洗手間，邊避風頭，邊在洗手間內為其他傷者急救，又善意提醒傷者在警察到場前勿冒險外出，令不少傷者心懷感激。

消防處回覆《蘋果》則指，7月21日晚上10時至12時期間，先後派出27名救護員及18名消防員，以及11輛救護車及4輛消防車，到場處理緊急救護服務、特別服務及火警報告。發言人稱當日晚上10時43分接獲來自元朗西鐵站的緊急救護服務求助，救護人員約於10時52分抵達現場。消防處當晚則共接獲9宗需前往元朗西鐵站處理的緊急救護服務求助，主要為襲擊及流血受傷個案，另包括一宗特別服務及兩宗火警報告，至於是否有救護員或消防員遇襲受傷，該處至截稿前未有回覆。

推

元朗手足有野講 727去唔去都入黎睇下

Sor 畀錯負皮

消防署同公會收撚皮啦 為虎作倀

d處長一早收編左

邊個部門處長未被人收編架屌